biały grosz goleniowski własna moneta goleniowa której przywilej bicia miasto otrzymało w roku średniowieczne monety bite w xiv i xv wieku posiadały na rewersie dwa odwrócone do siebie półksiężyce z czterema gwiazdami symbol ten powstał najprawdopodobniej z połączenia herbu leliwa z herbem morgenstern przyniesionym przez niemieckich osadników na awersie monety znajdowała się postać gryfa